【豬死清光買大豆邊個食？】貿易協議喬不攏 傳卡在川普要求北京爆買農產品

根據曾聽取美中貿易談判簡報的知情人士透露，美國總統川普要求北京當局承諾向美國採購大量農產品，成為雙方貿易談判陷入僵局的主要癥結點之一。
路透社報導，川普曾公開表示，北京當局可能採購高達500億美元的美國農產品，這個數字是美中貿易戰爆發前一年，中國向美國年採購金額的兩倍以上。

美方人員在談判中持續對中國施壓，北京則對這麼大金額的承諾和時間表躊躇不前。中方買主希望能根據市場需求進行採購。

一名中國國企官員說：「中國不想採購很多人民不需要的產品，或在沒有需求的情況下採購某種產品。」

這名中國官員表示，假使美國農產品以「密集的方式進入中國市場，國內市場很難消化」。

農產品供過於求將對中國國內的物價造成嚴重影響，破壞供需平衡。

再者，非洲豬瘟造成豬隻數量大減，嚴重影響豬隻主要飼料黃豆的需求。而黃豆是中國從美國進口最多的農產品。

中國無論是國營企業還是民間企業都傾向進口較便宜的農產品。而華府無視經濟效益或供需情況，要求北京大幅採購，勢必需要政府的介入才能落實。

這點和華府在這場貿易戰中對北京提出的核心要求背道而馳。美國多年來一直希望中國成為以市場為導向的經濟，停止補助國企，犧牲外國競爭對手偏袒當地企業的作法。

部分專家表示，這種顛倒的作法令人震驚。

曾任柯林頓總統顧問，並在歐巴馬政府時期擔任代理貿易代表的薩比洛（Miriam Sapiro）說：「美國政府通常不會管農產品出口的價格或時機，這是民間部門的角色，但這位總統已經這麼做。」

前商務部助理部長、目前擔任風險管理公司克洛爾（Kroll）董事總經理的蘭姆-赫爾（Nicole Lamb-Hale）說：「諷刺的是中國拒絕買單，反而說『我們希望由市場決定』。」

蘭姆-赫爾表示，川普要求中國採購的龐大數量是扭曲市場的作法。而北京告訴華府，這樣是行不通的。

咁咪唔好簽囉，繼續加稅

擺明係預你貿易戰反口
所以先至綁堆農產品先
就算你反口佢都起碼賺左錢先

如果我係中共，我實會反口，不過唔會係而家。

拖得就拖，傾得就傾，等侵侵選舉選到一半，將呢樣攞黎做主要政績嗰陣先反口。
到時睇佢點選

唔怪得呢幾日吹風話人權法嚴重落後
已經冇錢請3毛亂9咁吹風

所以唔會肯白紙黑字簽

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

迫香港買東江水迫得咁開心，自己食撚哂d大豆佢啦

比連豬食，sir this way

原來chi na 非洲豬溫係用來對付美國 。
最大贏家

中國應該從善如流, 比錢美國買左先
貨物到左手, 蝕底一定不會是自己

如果中國買完又不想要, 美國可以用既定機制食番份報告比佢

美國都知佢鐘意玩拖字訣，所以一定要財到光棍手先當中国真係做左野

中共仆街到簽左嘅contract都會反悔